% \noindent
% \textbf{24-25 февраля}

\textit{Задача:} робототехническое устройство должно проехать по модели логистического
центра из сектора старта в сектор финиша. Путь перемещения робота будет заранее
выбран так, чтобы сектор старта не будет доступен при движении по правилу правой
или левой руки. Устройство должно заехать в сектор финиша, остановиться и вывести на
экран количество секторов, которые находились справа от робота, но проезд к
ним был перекрыт препятствием.

\putImgForRef{7cm}{sources/optimal_path}
{Один из возможных оптимальных путей перемещения}{fig:optimal_path}

\textit{Пример:} Если путь перемещения робота, как на рис. \ref{fig:optimal_path}, то 
во время движения робота были 3 сектора смежные с правой стороны с посещенными секторами, и при
этом между ними располагалось препятствие.

\textit{Включая содержательные задачи:}
\begin{itemize}
    \item Сборка робототехнического устройства
    \item Реализация навигации
        \begin{itemize}
            \item Выравнивание, используя синхронизацию моторов, и физические свойства среды;
            \item Перемещение по азимуту с использованием показаний датчиков гироскопа или акселерометра.
            \item Поворот на заданный угол с использованием показаний датчиков гироскопа или акселерометра.
        \end{itemize}
    \item Реализация планирования маршрута
        \begin{itemize}
            \item Реализация алгоритмов построения оптимальных маршрутов от одного сектора до другого;
            \item Реализация алгоритмов автоматического планирования перемещения.
        \end{itemize}
    \item Реализация сбора и обработки информации с датчиков
    \item Реализация счисления пути
\end{itemize}